\section{Funktionen zeichnen}
\lrec

\subsection{Koordinatensystem}

\begin{lstlisting}
void setup() {
	size(600, 600);
	textAlign(RIGHT); // Text an der rechten Seite verankern
	textSize(15); // Textgröße
}

void draw() {
	background(255); // Weißer Hintergrund
	translate(width / 2, height / 2); // Nullstelle zur Bildmitte
	fill(0); // Textfarbe Schwarz
	stroke(0); // Koordinatensystem Schwarz
	
	strokeWeight(3);
	line(-width, 0, width, 0); // x-Nullstelle
	line(0, -height, 0, height); // y-Nullstelle
	
	strokeWeight(1);
	for (int i = -width; i < width; i += 50) {
		line(i, -height, i, height); // Vertikale Linien
		text(i, i - 2, 15); // Beschriftung (15 für unterhalb der Mittellinie)
	}
	
	for (int i = -height; i < height; i += 50) {
		line(-width, i, width, i); // Horizontale Linien
		text(i, - 2, i - 2); // Beschriftung
	}
}
\end{lstlisting}

\pagebreak

\subsection{Funktionen}

\begin{lstlisting}
void setup() {
	size(600, 600);
	textAlign(RIGHT); // Text an der rechten Seite verankern
	textSize(15); // Textgröße
}	

void draw() {
	float a = mouseX - width / 2;
	float b = mouseY - height / 2;
	
	background(255); // Weißer Hintergrund
	translate(width / 2, height / 2); // Nullstelle zur Bildmitte
	fill(0); // Textfarbe Schwarz
	stroke(0); // Koordinatensystem Schwarz
	
	strokeWeight(3);
	line(-width, 0, width, 0); // x-Nullstelle
	line(0, -height, 0, height); // y-Nullstelle
	
	strokeWeight(1);
	for (int i = -width; i < width; i += 50) {
		line(i, -height, i, height); // Vertikale Linien
		text(i, i - 2, 15); // Beschriftung (15 für unterhalb der Mittellinie)
	}
	
	for (int i = -height; i < height; i += 50) {
		line(-width, i, width, i); // Horizontale Linien
		text(i, - 2, i - 2); // Beschriftung
	}
	
	strokeWeight(2);
	for(int x = -width; x < width; x++) {
		stroke(255, 0, 0); // Rot
		point(x, a * 2 + b); // Funktion 1
		stroke(0, 255, 0); // Grün
		point(x, b * sin(x / 100f)); // Funktion 2
		stroke(0, 0, 255); // Blau
		point(x, 10 - pow(a, x / b)); // Funktion 3
	}
}
\end{lstlisting}